Topic: History
Question: Who was the first emperor of Rome?
- Augustus
- Julius Caesar
- Nero
- Caligula
Correct: Augustus
--
Topic: History
Question: Who discovered America?
- Christopher Columbus
- Leif Erikson
- Amerigo Vespucci
- Vasco da Gama
Correct: Christopher Columbus
--
Topic: History
Question: In what year did World War I start?
- 1914
- 1939
- 1945
- 1918
Correct: 1914
--
Topic: History
Question: Who was the first president of the United States of America?
- George Washington
- John Adams
- Thomas Jefferson
- Abraham Lincoln
Correct: George Washington
--
Topic: History
Question: Who painted the Mona Lisa?
- Leonardo da Vinci
- Michelangelo
- Raphael
- Caravaggio
Correct: Leonardo da Vinci
--
Topic: History
Question: In what year did the Berlin Wall fall?
- 1989
- 1991
- 1987
- 1985
Correct: 1989
--
Topic: History
Question: Who wrote "To be, or not to be"?
- William Shakespeare
- Oscar Wilde
- Charles Dickens
- Jane Austen
Correct: William Shakespeare
--
Topic: History
Question: Who was the Queen of England during World War II?
- Queen Elizabeth I
- Queen Elizabeth II
- Queen Victoria
- Queen Mary
Correct: Elizabeth I
--
Topic: History
Question: In what year did the American Civil War end?
- 1865
- 1861
- 1870
- 1875
Correct: 1865
--
Topic: History
Question: Who invented the telephone?
- Alexander Graham Bell
- Thomas Edison
- Nikola Tesla
- Marconi
Correct: Alexander Graham Bell
--
Topic: History
Question: Who was the Ancient Greek God of the Sun?
- Apollo
- Zeus
- Poseidon
- Hades
Correct: Apollo
--
Topic: History
Question: What is the name of the French city where the treaty of Versailles was signed?
- Paris
- Versailles
- Rome
- London
Correct: Paris
--
Topic: Entertainment
Question: Who directed the movie "The Shawshank Redemption"?
- Frank Darabont
- Steven Spielberg
- Martin Scorsese
- Christopher Nolan
Correct: Frank Darabont
--
Topic: Entertainment
Question: Who played the character of Iron Man in the Marvel Cinematic Universe?
- Robert Downey Jr.
- Chris Evans
- Chris Hemsworth
- Mark Ruffalo
Correct: Robert Downey Jr.
--
Topic: Entertainment
Question: What is the name of the main character in the Harry Potter series?
- Harry Potter
- Hermione Granger
- Ron Weasley
- Neville Longbottom
Correct: Harry Potter
--
Topic: Entertainment
Question: Who won the Academy Award for Best Actor in 2019?
- Rami Malek
- Christian Bale
- Joaquin Phoenix
- Brad Pitt
Correct: Rami Malek
--
Topic: Entertainment
Question: What is the name of the band that performed the song "Bohemian Rhapsody"?
- Queen
- The Beatles
- Led Zeppelin
- Pink Floyd
Correct: Queen
--
Topic: Entertainment
Question: Who is the author of the book series "The Hunger Games"?
- Suzanne Collins
- Stephenie Meyer
- J.K. Rowling
- George R.R. Martin
--
Topic: Entertainment
Question: Who played the character of Forrest Gump in the 1994 film of the same name?
- Tom Hanks
- Tom Cruise
- Jim Carrey
- Robin Williams
Correct: Tom Hanks
--
Topic: Entertainment
Question: What is the name of the animated movie about living toys?
- Toy Story
- The Incredibles
- Ratatouille
- Up
Correct: Toy Story
--
Topic: Entertainment
Question: Who played the role of The Joker in the 2019 film "Joker"?
- Joaquin Phoenix
- Heath Ledger
- Jared Leto
- Jack Nicholson
Correct: Joaquin Phoenix
--
Topic: Entertainment
Question: Who won the Grammy Award for Album of the Year in 2021?
- Taylor Swift
- Dua Lipa
- Billie Eilish
- Ariana Grande
Correct: Taylor Swift
--
Topic: Entertainment
Question: Kratos is the main character of what video game series?
- God of War
- The Last of Us
- Uncharted
- The Legend of Zelda
Correct: God of War
--
Topic: Entertainment
Question: What is the name of the villian in the movie "The Lion King"?
- Scar
- Mufasa
- Timon
- Pumbaa
Correct: Scar
--
Topic: Entertainment
Question: What is the best-selling video game in history?
- Minecraft
- Grand Theft Auto V
- Tetris
- Super Mario Bros.
Correct: Minecraft
--
Topic: Entertainment
Question: In which game is the character "Arthur Morgan" the protagonist?
- Red Dead Redemption 2
- Grand Theft Auto V
- The Last of Us
- Uncharted 4
Correct: Red Dead Redemption 2
--
Topic: Technology
Question: Who created the Windows operating system?
- Microsoft
- Apple
- Google
- IBM
Correct: Microsoft
--
Topic: Technology
Question: Who invented the World Wide Web (WWW)?
- Tim Berners-Lee
- Bill Gates
- Steve Jobs
- Mark Zuckerberg
Correct: Tim Berners-Lee
--
Topic: Technology
Question: What is the name of the most popular search engine?
- Google
- Bing
- Yahoo
- Baidu
Correct: Google
--
Topic: Technology
Question: Who is the CEO of Tesla, Inc.?
- Elon Musk
- Jeff Bezos
- Satya Nadella
- Tim Cook
Correct: Elon Musk
--
Topic: Technology
Question: Who is the creator of the programming language Python?
- Guido van Rossum
- James Gosling
- Bjarne Stroustrup
- Brendan Eich
Correct: Guido van Rossum
--
Topic: Technology
Question: What is the name of the virtual assistant created by Apple Inc.?
- Siri
- Alexa
- Google Assistant
- Bixby
Correct: Siri
--
Topic: Technology
Question: Who invented the email system?
- Ray Tomlinson
- Tim Berners-Lee
- Marc Andreessen
- Vint Cerf
Correct: Ray Tomlinson
--
Topic: Technology
Question: What is the name of the social media created by Mark Zuckerberg?
- Facebook
- Twitter
- Instagram
- Snapchat
Correct: Facebook
--
Topic: Technology
Question: Who invented the microprocessor?
- Intel
- AMD
- ARM
- Qualcomm
Correct: Intel
--
Topic: Technology
Question: What color is the "G" in the Google logo?
- Blue
- Red
- Green
- Yellow
Correct: Blue
--
Topic: Geography
Question: What is the capital of the United States of America?
- Washington D.C.
- New York City
- Los Angeles
- Chicago
Correct: Washington D.C.
--
Topic: Geography
Question: What is the longest river in the world?
- Nile
- Amazon
- Yangtze
- Mississippi
Correct: Nile
--
Topic: Geography
Question: Which country is home to the Great Barrier Reef?
- Australia
- Brazil
- South Africa
- Madagascar
Correct: Australia
--
Topic: Geography
Question: What is the capital of China?
- Beijing
- Shanghai
- Hong Kong
- Taipei
Correct: Beijing
--
Topic: Geography
Question: Which country is located between France and Germany?
- Belgium
- Netherlands
- Denmark
- Switzerland
Correct: Belgium
--
Topic: Geography
Question: What is the capital of India?
- New Delhi
- Mumbai
- Bangalore
- Hyderabad
Correct: New Delhi
--
Topic: Geography
Question: What is the tallest mountain in the world?
- Mount Everest
- K2
- Mount Kilimanjaro
- Mount Denali
Correct: Mount Everest
--
Topic: Geography
Question: What is the largest ocean in the world?
- Pacific Ocean
- Atlantic Ocean
- Indian Ocean
- Arctic Ocean
Correct: Pacific Ocean
--
Topic: Geography
Question: Which country is home to the Serengeti National Park?
- Kenya
- Tanzania
- South Africa
- Namibia
Correct: Kenya
--
Topic: Geography
Question: What is the capital of Brazil?
- Brasilia
- Rio de Janeiro
- São Paulo
- Salvador
Correct: Brasilia
--
Topic: Art
Question: Who painted the famous artwork "The Starry Night"?
- Vincent van Gogh
- Pablo Picasso
- Leonardo da Vinci
- Gustav Klimt
Correct: Vincent van Gogh
--
Topic: Art
Question: Who sculpted the statue of David?
- Michelangelo
- Bernini
- Donatello
- Rodin
Correct: Michelangelo
--
Topic: Art
Question: Who painted the famous artwork "The Persistence of Memory"?
- Salvador Dalí
- Pablo Picasso
- Vincent van Gogh
- Claude Monet
Correct: Salvador Dalí
--
Topic: Art
Question: Who sculpted the statue "The Thinker"?
- Auguste Rodin
- Michelangelo
- Bernini
- Donatello
Correct: Auguste Rodin
--
Topic: Art
Question: Who wrote the play "Romeo and Juliet"?
- William Shakespeare
- Oscar Wilde
- Anton Chekhov
- Tennessee Williams
Correct: William Shakespeare
--
Topic: Art
Question: Who wrote the novel "Pride and Prejudice"?
- Jane Austen
- Charlotte Bronte
- Louisa May Alcott
- Emily Dickinson
Correct: Jane Austen
--
Topic: Art
Question: Who composed the opera "La Boheme"?
- Giuseppe Verdi
- Wolfgang Amadeus Mozart
- Ludwig van Beethoven
- Franz Schubert
Correct: Giuseppe Verdi
--
Topic: Art
Question: Who composed the "Symphony No. 9"?
- Ludwig van Beethoven
- Wolfgang Amadeus Mozart
- Franz Joseph Haydn
- Gustav Mahler
Correct: Ludwig van Beethoven
--
Topic: Art
Question: Who composed the "Moonlight Sonata"?
- Ludwig van Beethoven
- Frédéric Chopin
- Wolfgang Amadeus Mozart
- Johannes Brahms
Correct: Ludwig van Beethoven
--
Topic: Art
Question: Who wrote the novel "One Hundred Years of Solitude"?
- Gabriel García Márquez
- Ernest Hemingway
- F. Scott Fitzgerald
- William Faulkner
Correct: Gabriel García Márquez
--
Topic: Space
Question: What is the name of the first artificial satellite launched into space?
- Sputnik 1
- Explorer 1
- Vanguard 1
- Vostok 1
Correct: Sputnik 1
--
Topic: Space
Question: Who was the first person to walk on the moon?
- Neil Armstrong
- Buzz Aldrin
- Michael Collins
- Pete Conrad
Correct: Neil Armstrong
--
Topic: Space
Question: What is the name of the largest planet in our solar system?
- Jupiter
- Saturn
- Neptune
- Uranus
Correct: Jupiter
--
Topic: Space
Question: Who was the first astronaut to orbit the Earth?
- Yuri Gagarin
- Neil Armstrong
- John Glenn
- Alan Shepard
Correct: Yuri Gagarin
--
Topic: Space
Question: What is the name of the largest moon in our solar system?
- Ganymede
- Callisto
- Titan
- Triton
Correct: Ganymede
--
Topic: Space
Question: Who was the commander of the Apollo 11 mission to the moon?
- Neil Armstrong
- Buzz Aldrin
- Michael Collins
- Pete Conrad
Correct: Neil Armstrong
--
Topic: Space
Question: What is the name of the constellation commonly referred to as the "Little Dipper"?
- Ursa Minor
- Cassiopeia
- Cygnus
- Orion
Correct: Ursa Minor
--
Topic: Space
Question: What is the name of the celestial body located at the center of our solar system?
- The Sun
- Earth
- Venus
- Mars
Correct: The Sun
--
Topic: Space
Question: Who many planets are there in our solar system?
- 8
- 9
- 10
- 11
Correct: 8
--
Topic: Space
Question: Who many stars are in our solar system?
- 1
- 24
- 100 billion aprox
- Too many to count
Correct: 1
--
Topic: Space
Question: What is the closest galaxy to ours?
- Andromeda
- Milky Way
- Triangulum
- Canis Major
Correct: Andromeda
--
Topic: Science
Question: Who is known as the "Father of Modern Physics"?
- Albert Einstein
- Isaac Newton
- Stephen Hawking
- Galileo Galilei
Correct: Albert Einstein
--
Topic: Science
Question: Haematology is the study of what?
- Blood
- Bones
- Muscles
- Nerves
Correct: Blood
--
Topic: Science
Question: What is the chemical symbol for the gold?
- Au
- Ir
- Au
- Ag
Correct: Au
--
Topic: Science
Question: Who discovered the law of gravitation?
- Isaac Newton
- Galileo Galilei
- Albert Einstein
- Johannes Kepler
Correct: Isaac Newton
--
Topic: Science
Question: Who discovered the circulation of blood?
- William Harvey
- Alessandro Volta
- Michael Faraday
- Charles Darwin
Correct: William Harvey
--
Topic: Science
Question: Who formulated the theory of evolution by natural selection?
- Charles Darwin
- Gregor Mendel
- Jean-Baptiste Lamarck
- Thomas Malthus
Correct: Charles Darwin
--
Topic: Science
Question: Who discovered the smallpox vaccine?
- Louis Pasteur
- Edward Jenner
- Robert Koch
- Alexander Fleming
Correct: Louis Pasteur
--
Topic: Science
Question: What is the chemical symbol for the element oxygen?
- O
- N
- H
- C
Correct: O
--
Topic: Science
Question: Which animal is faster?
- Cheetah
- Horse
- Lion
- Elephant
Correct: Cheetah
--
Topic: Science
Question: What is the largest animal on earth?
- Blue Whale
- Elephant
- Giraffe
- Hippopotamus
Correct: Blue Whale
--
Topic: General Knowledge
Question: Who is the current President of the United States?
- Joe Biden
- Donald Trump
- Barack Obama
- George W. Bush
Correct: Joe Biden
--
Topic: General Knowledge
Question: How many minutes are in a full week?
- 10,080
- 7,200
- 5,040
- 3,600
Correct: 10,080
--
Topic: General Knowledge
Question: How many elements are in the periodic table?
- 118
- 92
- 104
- 121
Correct: 118
--
Topic: General Knowledge
Question: How many strings does a guitar have?
- 6
- 4
- 5
- 8
Correct: 6
--
Topic: General Knowledge
Question: What country has won the most World Cups?
- Brazil
- Germany
- Italy
- Argentina
Correct: Brazil
--
Topic: General Knowledge
Question: How many bones do we have in an ear?
- 3
- 5
- 6
- 23
Correct: 3
--
Topic: General Knowledge
Question: What is the speed of light approximately?
- 300,000 km/s
- 180,000 km/s
- 250,000 km/s
- 150,000 km/s
Correct: 300,000 km/s
--
Topic: General Knowledge
Question: What does CIA stand for?
- Central Intelligence Agency
- Central Intelligence Administration
- Central Imperial Agency
- Control Information Agency
Correct: Central Intelligence Agency
--
Topic: General Knowledge
Question: Pyrophobia is the fear of what?
- Fire
- Water
- Darkness
- Heights
Correct: Fire
--
Topic: General Knowledge
Question: Acrophobia is the fear of what?
- Heights
- Darkness
- Water
- Fire
Correct: Heights